689變鍵盤戰士 同《蘋果》主筆開戰

2018年05月11日

689變鍵盤戰士 同《蘋果》主筆開戰

盧峯今日在《蘋論》撰文「港人變『大灣區人』的噩夢」，大談日前政協常委蔡冠深未來該自稱「大灣區人」，未料觸動了政協副主席、前特首梁振英的神經。梁振英早上在社交網站Facebook發表題為「『蘋論』盧峯先生錯了」的帖文，引述文中的一句「為了討好北大人而罔顧香港根本利益，是活??出賣香港的茅賊」作批評，更意圖將文章聯繫至「獨港」思想。

梁振英先指《蘋論》作者盧峯說法「斷章取義」，稱大家討論社會問題，「有需要這樣作人身攻擊嗎？」梁振英又借機宣傳，大灣區的交通愈來愈發達，一小時生活圈正在形成，反問「『大灣區人』作為一個概念有什麼問題？」

梁振英又指，蔡冠深無說過要香港人要放棄「一國兩制」，「港人治港」，高度自治；亦沒說要放寬內地居民進入香港的限制。他認為，香港人拿一張回鄉證，自己選擇把生活?擴展到大灣區其他城市，「有什麼問題？怎樣出賣香港了？」

梁振英覺得，有關文章旨在「把香港人在感情和生活上和大灣區切割，和整個內地切割，在青年人當中散播『獨港』的思想。」

689最終化身「正字特工」，指正文中「蔡冠森」該為「蔡冠深」，又仔細數出名字出現達6次。

【原文】蘋論：港人變「大灣區人」的噩夢

上一則
太陽能壓縮垃圾桶每個2.9萬元

下一則
聖保羅男女中學申加學費5%

小氣蝗

肥絲係時候出馬啦